焦點股：説好的增持變減持 400小股東該怎辦？ (09:41)

【東網專訊】科通芯城(00400)上月遭沽空機構「烽火研究」狙擊，股價大幅波動，公司曾發通告指第一及第二大股東擬增持公司股份。誰知第二大股東姚怡在6月1日「減持」2,808萬股，以每股平均價4.83元計，料套現逾1.3億元。大難當前，主要股東竟然口同手對着幹大手減持，小股東信心何在？今早公司股價低開逾3%，最新跌6.5%報4.56元。

科通芯城於5月19日發出的通告指，據董事會所知悉，控股股東康敬偉及主要股東姚怡均表示，將於公開市場購買公司股份。可昨日聯交所股權變動資料顯示，姚怡不增反減持，持股量由14.24%降至12.34%。言而無信，自問「睇唔通」的小股東怎不拂袖？大小股東都沽貨的話，接貨的又是何許人？也許最高興的，是就科通芯城發表沽空報告的「烽火研究」！